美國康州對開海面發現俄國間諜船巡邏

美國康涅狄格州一處海軍潛艇基地對開30英里（約48公里）的海面上，周三出現一艘俄羅斯間諜船巡邏，該州的眾議員稱俄方藉此測試特朗普政府的決心。

美國一名國防官員對美國廣播公司表示，這艘在國際海域航行的SSV-175 Viktor Leonov間諜船，配備多種用來截取信號情報的高科技間諜儀器，並說這艘船並非首次被派到美國。它在2014年及2015年在佛羅里達州對開海面也執行過類似的巡邏，而這類任務在冷戰期間更常見。

身為眾議院軍事委員會海上力量及預測小組委員會（Seapower and Projection Forces）成員，代表康涅狄格州的考特尼（Joe Courtney）說間諜船在格羅頓（Groton）的新倫敦海軍潛艇基地（Naval Submarine Base New London）對開被發現，該基地是美國海軍在東岸的主要潛艇基地。考特尼說，此舉與最近俄羅斯飛機據報在紅海逼近美國海軍船隻的事件加起來，代表着「不能接受、挑釁的行為……明顯在試驗新政府的決心」。

考特尼並說：「白宮需要忘卻他們對俄羅斯總統表面上的迷戀，用他在過去5年一直被對待的方式、即全球和平安全嚴重威脅去對待他。」

侵同蛾夾埋

入埋美國海域，痴撚線